【退位之後新搞作】Meghan Markle 大力投資植物製嘅奶粉

退位後的新事業版圖：Meghan Markle 低調投資，默默賣起這項「產品」

回顧今年初，Prince Harry 和 Meghan Markle 在無預警宣布退位後，遇到了不少爭議與批評。失去皇室光環加持的他們，接下來也必須思考如何在經濟獨立的道路上，找到新的收入。近日，Meghan Markle 低調地投資一間公司，拓展了新的事業版圖，引發外界討論。

Meghan Markle 投資食品公司
「我很喜歡而且吃起來很健康」

根據美國雜誌《Fortune》（財星）的報導，退位後，Meghan Markle 第一項公開的投資事業，鎖定了美國食品公司 “Clevr Blends”，該公司專門製作「植物奶」沖泡粉，取代傳統的「牛奶」成分，讓喝起來的口感更豐富、濃郁，並提供咖啡、抹茶、奶茶等多種口味。

Meghan 看準的，不僅是「植物奶」在未來的趨勢，也是為了力挺「女性」。專訪中，她表示：「這項投資是為了支持一位熱情的女企業家，在建立事業前，優先考量到如何凝聚社區共識。我很榮幸投資 Hannah Mendoza（Clevr Blends 的創辦人兼執行長）的產品。」

「我個人很喜歡這些產品，而且就整體而言，食品的成份也對人體有益。我相信她，我也相信她的公司。」 Meghan 早在 2017 年，已經接觸了該品牌。當她喝了該公司製作的植物奶沖泡飲，倍感喜愛，並在了解品牌的創立故事後，成了她退位之後拓展事業的新版圖。

Meghan 不為品牌拍廣告
卻懂得如何操作「宣傳」能力

Clevr Blends 原本是一家咖啡快閃店，沒有固定的實體店面。當初，創辦人開著多功能休旅車，在街道上販賣咖啡與自家產品，隨著越來越多人喜歡，商品慢慢地開始受到大家關注，更陸續在商店裡上架。如今，在 Meghan 的投資之下，也有了更多「曝光」的管道。

然而，Meghan 不走親自代言廣告的宣傳方式。打開 Clevr Blends 的官方網站與社群平台，完全沒有看見 Meghan Markle 的身影。她似乎有意與品牌保持一定的「距離」，增添一抹神秘感，讓品牌低調地散發商品的特質與魅力，再吸引有興趣的消費者前來了解與購買。

稍早，Oprah Winfrey 分享一則影片，表示收到了來自 “M” 的聖誕禮物，裡面裝著的，就是 Clevr Blends 植物奶產品系列。雖然過程沒有提及是 Meghan Markle 投資的，但能在近兩千萬追蹤者的 Instagram 頁面上曝光，並傳遞對該產品的喜愛，已是最成功的宣傳。

Google 一下 ：

又係素食撚 ....

臭閪一名

就係知道個朵臭
所以開水喉投資隻野
都保持距離

植物奶（素食撚）
女性企業家（女權）

兩樣野都係連登仔最閪憎

素食本身無問題，咪撚過晒火就得